\section{Zielbestimmung}
Das erklärte Ziel von \name ist es, die Prozesse und den Dokumentenfluss des Mehr-Augen-Prinzips als \gls{Webdienst} zu implementieren und damit zu automatisieren. Der Fokus liegt dabei auf \glslink{Auftrag}{Aufträgen}, die von mehreren Personen genehmigt werden müssen. Mit der Umsetzung von \name als Webdienst wird eine bequeme Verwaltung und Nutzung gewährleistet. \name soll sich hierfür leicht in die bestehenden Abläufe eines Unternehmens integrieren lassen.

\paragraph{Endpunkte}
Sie stellen das funktionale Herzstück von \name dar. Ein \gls{Endpunkt} wird vom \gls{Administrator} konfiguriert und stellt eine Vorlage für einen Auftrag dar, welche aus \gls{modular} zusammenstellbaren Kriterien besteht. Eine einfachere Konfiguration umfasst beispielsweise: die Anzahl der Augenpaare, sequentieller oder paralleler \gls{Modus}, benötigte \mbox{\gls{LDAP}}-\gls{Rolle} oder konkreter \gls{Nutzer} für die jeweilige \gls{Signatur}, und die Zusammensetzung des \glslink{Formular}{Formulars}. Die Nutzer können unter diesen Endpunkten konkrete Aufträge erzeugen.

\subsection{Musskriterien}
\setcounter{counter}{10}
\subsubsection{Webdienst}
\begin{Kriterien}{MK}

	\item Der Webdienst läuft firmenintern und bedient sich dessen LDAP Struktur.

	\item Eine \gls{REST-API} wird als Schnittstelle zum Webdienst angeboten.

	\item Die Anmeldung eines Nutzers erfolgt über das LDAP.

	\item Die Anmeldung ist austauschbar. Es können auch andere \glspl{Authentifizierungsdienst} genutzt werden.

	\item Die Daten werden auf einem \gls{Server} gespeichert.

\end{Kriterien}

\subsubsection{Backend}
\begin{Kriterien}{MK}

	\item Es gibt einen Administrator, der die Endpunkte des Webdienstes konfigurieren kann.

	\item Die Konfiguration der Endpunkte erfolgt durch einen \gls{Editor}.

	\item Die Endpunktkriterien sind modular und somit beliebig kombinierbar.

	\item Es gibt Endpunktkriterien, die in jeder Konfiguration vorhanden sein müssen. Diese sind:  Anzahl der benötigten Signaturen, Art der Signaturen, benötigte Rollen oder konkrete Nutzer für jeweilige Signatur, Modus (parallel/sequentiell),  Ein- und Ausschalten der E-Mail-Benachrichtigung für Nutzer, deren Signatur benötigt wird, Zusammensetzung des Formulars, Löschbarkeit eines genehmigten Auftrags

	\item Der Administrator hat einen Überblick über den \gls{Status} momentan laufender Aufträge.

\end{Kriterien}

\subsubsection{Frontend}
\begin{Kriterien}{MK}

	\item Die Weboberfläche ist nur über \gls{HTTPS} verfügbar.

	\item Die Nutzer können das \gls{Frontend} im Firmennetz abrufen.

	\item Das Frontend übermittelt die Eingabe an den Webdienst mittels der REST-API.

	\item Die Sprache des Frontends ist austauschbar. Standardmäßig wird Deutsch angeboten.

	\item Über das Frontend können Benachrichtigungen, die an den Nutzer gesendet wurden, eingesehen werden.

	\item Das Frontend erlaubt die Anzeige von selbst erstellten und zu signierenden Aufträgen.

	\item Das Frontend erlaubt die Anzeige einer Historie von genehmigten, abgelehnten und zurückgezogen Aufträgen.

\end{Kriterien}

\newpage
\subsection{Kannkriterien}
\setcounter{counter}{10}
Die folgenden Kannkriterien sind nach absteigender Priorität geordnet.
\subsubsection{Webdienst}
\begin{Kriterien}{KK}

	\item Es gibt eine Kommentarfunktion für Aufträge, sodass beim Signieren ein Kommentar hinterlassen werden kann, um Rückmeldung zu geben. ($\star\star\star$)

	\item Es gibt einen Einrichtungsprozess bei der Installation. ($\star\star\star$)

	\item Für die Kommentarfunktion können Vorlagen verwendet werden. ($\star\,\star$)

	\item Ein genehmigter Auftrag kann eine Aktion initiieren. So wird beispielsweise ein Skript ausgeführt oder eine Nachricht verschickt. ($\star\,\star$)

	\item Es wird eine Gruppenbildung angeboten, um gemeinsam Aufträge zu stellen. ($\star\,\star$)

	\item Der Nutzer kann die Priorität des Auftrags einstellen. ($\star\,\star$)

	\item Es kann eine \gls{Zwei-Faktor-Authentifizierung} mithilfe von \gls{TOTP} eingerichtet werden. Dadurch wird beim Login und für Signatur zusätzliche Sicherheit gewährleistet. ($\star\,\star$)

	\item Der Webdienst unterstützt unterschiedliche Archivformate (zip, tar, 7z). Inhalte eines nicht passwortgeschützten Archivs können im Frontend angezeigt werden. ($\star$)

	\item Der Webdienst kann aus einem ausgefüllten Formular eines Auftrags eine PDF-Datei generieren. ($\star$)

	\item Die Verifikation einer Signatur durch externe Verifikationsverfahren (z.B. Chipkarte) wird unterstützt. ($\star$)

\end{Kriterien}

\subsubsection{Backend}
\begin{Kriterien}{KK}

	\item Es gibt einen Einrichtungsprozess bei der Installation. ($\star\star\star$)

\end{Kriterien}

\subsubsection{Frontend}
\begin{Kriterien}{KK}

	\item Beim Überfahren von auszufüllenden Feldern erscheinen erklärende Informationen (\enquote{Tooltip Text}). ($\star\star\star$)

	\item Auf der Nutzer-Übersicht können alle Aufträge nach Priorität/Datum/Titel sortiert werden. ($\star\star\star$)

	\item Das Frontend ist für mobile Endgeräte optimiert. ($\star\,\star$)

	\item Es gibt ein \gls{Wiki} mit Informationen zur Konfiguration und Benutzung. ($\star\,\star$)

	\item Nutzer können eigene Avatare hochladen, die im Frontend angezeigt werden. ($\star$)

\end{Kriterien}


\subsection{Abgrenzungskriterien}
\setcounter{counter}{10}
\subsubsection{Webdienst}
\begin{Kriterien}{AK}

	\item Eine hochgeladene Datei darf nicht verändert werden. Es muss ein neuer Auftrag erstellt werden, um Änderungen vorzunehmen.

	\item Die Registrierung neuer Nutzer über das \gls{System} ist nicht möglich.

	\item Das System ist nur für den firmeninternen Gebrauch gedacht. Der Zugriff ist nur innerhalb des Firmennetzwerks gestattet.

	\item Der Webdienst kümmert sich nicht um die konkrete Archivierung von Aufträgen.

	\newpage
	\item Ein Endpunkt mit Aufträgen, die sich in Bearbeitung befinden, kann nicht entfernt oder geändert werden.

	\item Werden mehrere Dateien in einem Auftrag hochgeladen, werden sie mit einer Signatur signiert. Es ist nicht möglich, die Dateien einzeln zu signieren bzw. nicht zu signieren.
\end{Kriterien}

\subsubsection{Backend}
\begin{Kriterien}{AK}

	\item Es gibt nur einen Administrator.

\end{Kriterien}

\subsubsection{Frontend}
\begin{Kriterien}{AK}

	\item Die Konfiguration und der Überblick aller Aufträge
	 ist nur für den Administrator sichtbar.

	\item Eine Signatur kann nicht zurückgezogen werden.

\end{Kriterien}
